得罪講句,窮遊真係慘過食屎

窮遊:乜到搵再平,坐長途巴士,住dorm,shared bathroom

係香港住已經成隻狗咁, 估唔到去旅行都要做狗

Btw 唔好同鬼佬比,人地屋企大到仆街,得閒住下dorm都冇所謂

冇錢咪撚學人去旅行啦

之前冇錢但想玩多幾日
依家不了,寧願玩少幾日,住酒店好撚過

連登仔大數都係窮撚 實負評你

agger 窮極都二三皮一個月

咪係, 我就次次都蠔油

自己一個住酒店既話真係日日對住四面牆
住hostel得閒同人吹下水 起碼有機會講下野

八月過日本露營，dorm都冇得住

差極都唔會住hostel 比人偷野仲大鑊

日本好多靚景都係咁架喎

如果唔窮遊會唔會考慮包車

有次我條女話窮遊，我xyz佢
之後佢話包左車
我: 黑人問號???

而家投資下基金都有20-30k既
旅行就兩個月一次

我而家兩季收息都夠走到轉。

個個識揸車咩
去呢啲景點睇野唔代表窮遊 可能真係好想睇
食都可以食好好 又可以shopping
唔係樣慳住慳住就得啦

鳥取呀 北海道美瑛個啲我都包車架
但有啲地方真係唔係好適合

窮遊=窮撚想遊行 慘就一定但你又想遊行就係咁嫁啦

係
試過一次真係不了,慘過大學住dorm

點都衰唔過d外國人黎賣藝/賣野話支持佢地嘅旅程

住hostel ok
底線係一定要自己獨立房

講起就火滾
好多外國人係香港旅遊景點賣本地紀念品
一枝香港旗,30hkd

仲要話自己失聰

就係大學住慣dorm所以覺得hostel無乜嘢

不過出嚟做返幾年嘢之後去旅行都係酒店為主

個個底線唔同既
我底線係要舒服，
其實好多時每晚200樓下都有唔少舒服位置好既酒店住啦

義大利,東歐就有
法國貴到仆街,比班港女吹到上天,我呸

年頭去摩洛哥住過幾間hostel,手機相機ipad擺晒係床去沖涼都無事wo

窮遊L揮手

人地鐘意點旅行人地既事 咁都管
有人出國係鐘意個景 唔著重食住係佢地既選擇

你話窮遊完大大聲話一萬玩足三十日好威威寫攻略又話人地嗰啲唔叫旅行 就話姐

成日睇呢啲都覺得好好笑
無事係好彩
唔好覺得日日放係度自己走左去一定無事

唔係話hostel危險 自己都住過
但想講 邊度都係 唔應該周圍放貴重物品
有番啲警覺性會好啲囉

佢真係誇張左d，日本香港都唔敢咁做啦

唔係冇錢，只係覺得唔值得花喺住同交通，寧願買紀念品同食嘢

點睇瑞士?

短途交通都okay (8小時以下)
長途巴士真係不了
時間又閪,又訓唔到,wifi廢撚到

Btw,如果有巴打坐長途巴士既,唔好坐廁所坐近 有人柯屎就仆得街

瑞士,識玩可以好抵玩
會覺得物有所值
情侶去一流,自己一個去會覺得好寂寞

hostel有 locker
話會比人偷野嗰啲都on 9
住hostel嘅精髓在於common area R下吹

住hotel平均每晚要比多三舊水
我將佢花喺食 /shopping好過

當然如果同女朋友就會住酒店

咁你又屌窮遊

去得瑞士已經唔算窮遊啦

同埋,住宿至少都搵single room+private bathroom

其實法國都可以380蚊搞掂，都係貴其他地方2成左右，但瑞士既貴以倍起跳，呢個真係要儲定彈藥

剩係接受到5粒鐘左存

將所有洗費用哂係睇show度點睇

hostel黎講 法國個間generator 世界級

利申 井底之蛙

渣架
5個鐘去唔都幾遠

法國旅遊城市,$380搵唔到咩好野
同樣價錢,德國,西班牙個d可以住酒店+靚位

同埋,好多瑞士hostel 德國hostel都會比張transport pass,感覺好好多

依家好多都玩豪華式hostel (法國summer ～$500hkd 一個床位,一晚,6-8人share)

同樣價錢,大把選擇
為左識人而住hostel
落pub,酒bar 大把野玩

如個成班fd,搵Airbnb, entire home
Hostel 太平真係有d伏+d環境唔太衛生,一係就山卡啦咁遠

身邊好多人以窮遊為榮,串鳩個班豪遊既人
搶到平機票都係度打晒飛機 又話人地玩得唔抵/唔識旅遊等等

有無好介紹

上次我去東京5日洗費4000港幣(唔包機票 機票1200)
如果唔買手信應該3000夠哂
旅行反而無乜心情想shopping同食野
(我反而好撚鐘意食便利店D便當)
因為好多野香港都有 無乜意義
一日行3-5個地方
由朝早10點non-stop咁行到夜晚8點
住宿搵左包早餐既hostel
其實計計埋埋我交通先洗得最多 好後悔無帶單車去
咁我算唔算窮遊

一個人住一間房我會好撚驚
反而得一個床位個D我會有安全感
同埋lobby可以同人傾計

食野，住宿，交通呢啲無謂野真係冇必要大洗

返工已經辛苦,去旅行都難為自己做咩

學生既話無辦法，
豐檢由人，
後生想去多d地方又無錢去多幾轉咪窮遊囉
不過去得就唔會呻，鬼叫你窮咩

利申：趁暑假半窮遊歐洲中，一大部分budget 放左係出街食餐廳 丶景點同d museums既入場券同交通度，
住對我黎講無咩所謂，
雖然攰但行程好充實，無後悔
之不過都希望第時有錢會以"渡假"而唔係"explore"為目的

講多少少，去歐洲一定要趁後生去，（尤其中歐東歐巴爾幹） ，
仲有南美之類，
唔係你老既時候真係有心無力
爬kotor座依山而建既城牆
仲有delos座石山，
斷斷續續係歐洲行左起碼十幾二十幾座山，上最高既景點
先體會到後生既可貴

後生無錢窮遊下，去多d地方無所謂
但如果來來去去都係窮遊日本韓國，
咁你窮遊既意義又係咩？單純打發時間？
住過Hostel既都知道，好多廿幾歲既鬼佬鬼妹都會窮遊，
目的係雖然無咩大錢，
但都想趁後生探索世界。

問題係，有時香港班後生有時寧願一年去幾次日本台灣韓國，
之後就話無錢去其他地方旅行，
呢種心態同有無錢，窮遊與否無關
而係香港人並無一股冒險同作為一位渺小人類探索世界既精神
過於安於舒適既世界。
所以，我個人唔認為應該批判窮遊，
而係應該討論返香港人（由其係後生仔)究竟對「旅行」呢樣野，抱有咩態度

巴打好彩姐,仲未預到不愉快經歷

香港人並無一股冒險同作為一位渺小人類探索世界既精神
過於安於舒適既世界。

800蚊一日淨食+住都okay

吓我去旅行就係為吃喝玩樂打發時間，唔撚得？

根本窮遊又會串豪遊, 豪遊又會串窮遊, 呢個係香港人中意笑非我種類嘅人嘅問題, 好多時都同窮遊豪遊嘅根本無關係

呢堆野唔係同d充大頭鬼，一年去幾次台灣人韓國既窮撚學生講
係同班真係搵到食既人講
如果你係學生
你又真係搵到食，你洗撚一年去幾次窮遊日本之後返黎香港咬青瓜
一年一次半次就話姐
一年relax幾次咩

冇錢去咩旅行呀，用去旅行既錢係香港玩，狂食好野仲爽啦⋯⋯

..

長途機商務真好唔同...
Depends 乜國家，大城市一定蠔油
NYC TOKYO BKK之類

去東京食野唔大洗，咁為乜?

唔岩咩
整體黎講，你認為香港後生仔既世界觀係點
肯踏出第一步出去explore 同淨係識留係 Comfort zone既比例有幾多大家心照啦，
根本就係青年人對自己，同家長對子女，
有種過度保護既心態

On撚9，駁都廢撚事，
趁後生出去望多兩眼啦

想去遠，搭幾粒鐘落車停一日半日玩，再搭5個鐘咪得

宜家去旅行去邊都要比人管

有時有d地方，真係唔到你唔坐
Barcelona 去Madrid 真係焗坐，除非撘飛機

我madrid 去barcelona就係搭飛機

所以好後悔